李嘉誠基金會透過Google雲端AI技術，三星期處理逾4.3萬「應急錢」申請

長和系創辦人李嘉誠旗下基金會，早前推出10億元「應急錢」計劃，向合資格中小企發放資助，計劃接獲4.3萬宗申請。基金會在計劃中以Google雲端人工智能（AI）技術，加速有關申請處理程序，整個申請和審核過程只需要數日便能完成，讓基金會能及時向合資格中小企發放資助。
基金會利用Google雲端Vision AI自動偵測、摘錄和分析圖像中的相關文字，光學字符識別技術（optical character reader，簡稱OCR）會準確地自動輸入所辦識的相關資料，節省了大量處理和核對申請資料的時間。

Google雲端香港主管Lucy Werner表對於能與李嘉誠基金會合作感鼓舞，指Google雲端 Vision AI只需5秒時間就能辨識每個圖像中的相關文字，而60%的「應急錢」申請是透過手機或流動裝置提交，平均每宗申請會在8分鐘內完成提交，所以基金會僅需三星期便能處理逾4.3萬宗申請。

李嘉誠基金會發言人張景如稱，與Google雲端合作展示了科技力量如何令中小企受惠；，而負責建立申請網站的生活易行政總裁馬宗傑則指，一般情況下，要建立這類型技術項目需要至少數週時間，但Google雲端專業團隊成功在短短三日內便把Cloud Vision AI應用整合到「應急錢」計劃中。

「應急錢」計劃於10月29日宣布推出，整個申請平台在14日便建立了起來，所有資助會在本月中前分批送到成功申請者手中。

綜合報道

Text by FORTUNE INSIGHT

派錢都型過政府幾千倍

影子政府

香港政府重停留係寄實體表格

地下嘅秩序 係誠哥管

再次證明創科局有幾垃圾

你咁樣政府好無面喎
人地派6000千都派左成年
仲要人手寫form 對form

成篇文就係話俾你聽個問題唔係實體表格度
人地係用ocr 處理實體表

政府請班廢人番黎處理
仲要整唔見埋

好似仲有send SMS 好high tech

講到ai咁勁 原來係ocr

創科局

誠哥基錢會：條link都有成十年，港共政府仲未識用

政府派撚完4000未

慢慢寄信

基金會

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

誠哥：AI ocr
政府：人肉ocr

勁

開個局嚟fing錢
100億去咗邊
私相授受
支那貪污文化

大巴大巴咁車落垃圾正苦塊面

Backbone一定有用AI check間野背景，撐popo撐政府既舖即刻話申請滿額

好似做左房地產項目了

誠哥

咁OCR都有分智力嘅
有啲真係智障到完全認唔到手寫字

洗幾十億請人派幾百億

政府成日話有跨部門會議，派個錢都要市民填咁多資料
你就知個政府係做野幾唔靈活唔好話咩涉及敏感資料，靜係善用科技都可以加快好多效率，派錢派成兩年，最需要個時間都過左十世啦

彷彿 誠哥 早已從地球遷居到外星
並採用 外星高科技 救濟 落後的香港人

大巴大巴again

hk gov is a joke

正確黎講
地面嘅秩序係誠哥管
地下嘅秩序係鄉黑管

只有共產黨個死人面子係林鄭管

我見過Steve jobs 我真係見過

推 誠哥有料

借口: 製造工作機會

你話呢個府，垃圾到咁，點可能令人民信服？！

唔好話政府，香港大把大bank大公司都係咁，外國已經開始普及真ai但香港班老屎忽連rpa都唔知咩黎

其實呢啲功能好多app都有
得香港政府唔識

之前嘅post見過

係咁落鳩政府面

仲未收到$4000...

個行政費用可以有幾低

已經好叻豬

楊局長：“秘書小姐，幫我取消呀死鬼steve job嗰appointment，再同我約誠哥。”

根本基本嘢嚟，班膠官有啲常識都應該諗到
可惜佢哋冇

OCR呢啲十幾年前讀緊書都已經有既野，政府都唔撚用。停撚咗喺廿年前咁啊仆街

依家乜差tech嘢都話加ai，呢個buzzword真係聽到有d厭

咁又唔係嘅
非OCR標準字體又準確辨認到字都唔係咁容易架

局長覺得叫雞用支那寶比公好威威架啦
你仲想點

食水深係耐D

香港政府真係好神奇
次次請人請pt 真係唔廢唔hea唔請

其實某程度上都幾悲哀.... 唔係講緊香港政府.... 而係 AI 會令好多人失業.

我懷疑樓豬想落囤地波面
btw誠哥真係行得好前
（應該話理應係咁先啱）

背後有machine learning 你估淨係ocr 咁簡單咩

香港交比誠哥
淋病可以收皮

會唔會係手寫個智障先寫到連ocr都read唔到啊

真

你要睇背後個tech係乜,
其實好多野都係AI,
OCR都可以算係AI一種

換個角度睇,對單呢D野交俾電腦搞,可以釋放勞動力去第二度

其實AI好大範,
有啲application可能殺雞用牛刀,
但你唔可以否認佢係AI,
因為佢背後個TECH可能係machine learning之類

OCR呢樣野是但搵個廿歲初頭對IT野熟少少既人都已經識
但重點係呢班細既上唔到位,當佢地上到位既時候,
佢地都已經變成下一個時代既廢老

搞4千蚊 都補交過幾次資料 成9日唔見

摑到廢老波叔面都腫哂

今次誠哥可以上埋神枱

叫個政府收收皮先啦
搞個4000蚊都咁撚耐

智障人士啲字係唔靚 不過好易認㗎

正常做法
政府係反智
鑽木取火去啦

所以證明左香港停咗發展幾耐

我答你：未

呢個計畫個OCR用左係SCAN商業登記證到
成個申請都係網上做
無出過任何實體表

果筆錢變成救某幾個人

叫雞有錢俾貼士

4000蚊仲要係搵Agent請
啲時薪低到痴膠花

知唔知咩叫勞動力轉移